★政府公布最新長策目標 未來10年供應43萬伙

政府在施政報告公布，首次達到《長遠房屋策略》覓得330公頃土地的目標。新一份《長策》周年進度報告推算，2021/22至2030/31年度10年總房屋供應目標介乎40.5萬與45.1萬伙之間，中間數為42.8萬伙，較去年推算的中位數為42.5萬伙多3000伙。但經當局四捨五入計算後，10年總房屋供應目標為43萬伙，與去年所訂立的目標相同。

8萬5政策？董建華落台？

未來5年可供應10.1萬伙公營房屋

當局沿用2018年調整公私營房屋供應的70:30比例，當中30.1萬個公營房屋供應中，「公屋/ 綠置居」單位佔21萬個，其餘的9.1萬個則為「其他資助出售單位」。截至今年9月，在2020/21至2024/25年度的5年期內，香港房屋委員會和香港房屋協會的公營房屋預計總建屋量為10.1萬個單位，包括7.05萬個公屋/綠置居和3.08萬個其他資助出售單位，合共較去年推算的5年期多4000個單位。

政府在新一份《施政報告》中提到，已覓得330公頃土地興建31.6萬個公營房屋單位，較上一個10年期多4.4萬伙。31.6萬個單位中，主要來自新發展區項目、棕地群、收回部份粉嶺高球場等，預計約三分一會在第一個5年落成，當中大部分已完成諮詢、法定改劃等程序，當局形容有關項目的落成時間較確實；其餘的三分之二則會在第2個5年期落成，大部分土地亦已改劃用途，正待收地、清拆和重置等程序。但陳帆亦強調，上述工作有可能因不同原因而「拖延」。

至於私營房屋方面，當局預料未來3至4年，一手私人住宅物業市場的供應量約為9.2萬伙。

人類總是重複犯錯

blue

計劃同建議姐，有邊年係起夠數

唔夠數咪出嚟道歉同會改善下，之後咪一樣唔夠

咪當人唔識嫁大佬

收地起公屋居屋 擺明比廢老新移民住
唔起私樓 等你班成世月入兩萬令既廢青大學生繼續儲錢買私人市場
樓價繼續gogogo

就咁9up下，d收成期藍絲 已經發曬癲

又話移民？

一日樓都仲係define為投資產品
就算430萬都係多鳩餘

炒家死全家
我愛林鄭，林鄭特首終於為我地基層市民著想

有邊一年係達標??

好易解決

收皮啦 有邊次做到

150x365x10=54萬7千5
計家庭單位減返啲 match

香港人？ 住劏房啦

一個正常單位劏做2個納米單位 供應量即時翻倍

一個正常四百呎單位劏開兩個二百呎
供應即刻double

李偲嫣住邊？

當一家4口
即係未來10年
最少會放43萬X4=172萬死中囯人到香港

公屋